十年前既香港街景

好想早d出世

香港果実 （2005年3月17日発売/2005年3月25日発行、学習研究社）

原來係14年前

隨霓虹千盞風裏我獨站

佐敦

好掛住以前嘅夜晚街景

依家冇曬霓虹燈

條g做咗人老母未

90年代仲靚

深夜

2000年代同現在感覺唔係差好遠，唔會覺得好娘

以前有乜咁好？

少啲人
少啲金舖，藥房
空氣好啲

人多無咁悶

做生意啫

空氣唔好係因為大陸有製造業，但係我哋依家嘅物質生活咁豐富，正正就係因為有世界工廠。

現在歌影視，飲食等都低質晒，價錢就貴一貴

依家有NETFLIX，嘢食越嚟越好食。你試過九十年代嘅大快活同大家樂未架？難食到嘔喎，依家嘅大快活同大家樂好食咗好多

原來大家樂大快活好食咗就代表一個社會進步咗

以前生活水平可能冇咁好，但的確係一個好時代

以前啲食物真材實料

講工程，質料更加係得啖笑

一分錢一分貨啫，有啲嘢係比大陸佬炒貴咗，以前有蘇眉食添，依家要去東南亞先有得食

依家明顯唔係一分錢一分貨啦

又吹霓虹 根本得個樣靚無其他好處

的確係造成光害，所以我唔會吹奏

80年代仲靚

香港都變得幾快

70年代仲靚

60年代仲仲靚

尖東好似無點變

六十年代嘅中上環係最靚

萬宜大廈，第三代匯豐銀行，太子行，於仁大廈...令人以為置身喺倫敦金融區

以前嘅香港真係好靚

你收皮啦5毛狗

成街都係大牌子 連鎖店 有乜好 度度都一樣咁
人多無咁悶 迫撚到仆街呀條街
以前行街不知幾舒服 好似行sogo咁 慢慢睇慢慢揀

車牌連HK字頭都無，似乎幅相至少有60年歷史

認同，多咗啲大陸人，SHOPPING體驗差咗。但係無咗大陸人，邊個養起香港班SELL屎？

十幾年前都仲係2005年

時間去得好快

而家間麥當勞都仲喺度

如果冇支那
世界物質仲豐富
好記得當年支那啲劣質嘢取代其他地方生產嘅嘢
搞到全地球冇嘢玩
你會發現90年代唔止日本係平成失落時代
全世界都因為支那劣質嘢而冇哂精緻嘅產品
近年唔精緻嘅產品都喺精品店出現
再講點解香港人成日去日本玩？
因為支那太劣化，要享受一定要離開支那影響範圍

我覺得大家嚮往五六十年代既社會，係因為以前比較自由寬鬆，能夠容納不同既人物，店舖，行為等等。

而家乜都制度化，變成問責社會，令法律同規則不斷收緊，自由愈來愈少。 貼地啲講，而家乜都有人投訴，咁政府或者當權者亦乜都按本旨辦事，有酌情權都唔會行使，癈事賴野。

咪又係益左地產商，舖租佬

咁就十幾年

你睇下香港就業人口結構先啦，好多人從事sales and marketing

咁你呢十幾年有冇進步過

利申：我有

十年後

打份工無發達，唔知算唔算進步

60年代嘅，招牌上嘅張活海係張國榮老竇，裁縫嚟

普遍人工追唔到樓價

最多追到日常生活既通脹，但件貨既質素其實係差過以前

無話要發達先叫成功架，除非你想

人工比十幾年前高、唔計通漲，已經叫有交代啦

依家啲衫平過以前

師兄你咁都識！

自己20歲未夠，但唔知點解對舊香港(60s-80s)情有獨鍾，身邊啲friend從來唔識欣賞，個個都鍾意泡菜文化，even worse嘅甚至鍾意支那文化，化埋啲雞妝玩抖音飲閪花，真係好撚柒
加上自己好鍾意舊年代嘅歌手同以前嗰種社會氛圍，成日都好想自己早幾十年岀世，依家嘅香港都唔知似乜

利申20歲未夠絲，好鍾意香港歷史，希望大家唔好認定後生嘅一定會吹捧支那嘢

唔止街景
連條女都好靚

唔夠競爭力就會被out
有咩行業唔係咁
個餅大左啲人衝入去食
之後就因為過多既人衝入去而唔比塊餅細？

呢個喺上環嘅gallery近期個theme係舊香港，好似幾吸引

換晒LED光害重大

妳淨係食大家樂大快活

睇過一隊日本band寫真 早兩年沙士前
仲正 mk都無咩人

想早多三十年出世

冇互聯網不了

但慳電好多

張國榮老豆

政府政策問題
高地價玩死曬所有行業
得返賣貴價野高佣既先生存到

同埋保養差鬆脫會整到人 所以後尾都唔俾整咁大咁出

邊個唔想返黃金年代

好掛住少爺仔

明明講緊光污染 講乜鳩慳電

因為換哂led嘅原因從來無考慮過光害

未來係online shop

點解用個妳字？

05年都沙士後了

八、九十年代搵錢易啲

用呢個例子夠晒平民啦

因為你份人老撚套

完全唔知你up乜

大家樂仲好啲 大快活真係垃圾到你想像唔到嘅級數

佐敦道 但同而家差唔多

你食過九十年代嘅大家樂同大快活未呀？

你00後？

八十後

張活海固然巴閉, 陳百強老竇陳鵬飛都唔簡單, 佢係六七十年代著名鐘錶商人, 由佢創辦嘅金寶表行至今仍然健在

同而加有咩分別??

嘩屌睇到打咗個冷震

我食過你老母添啦
以前咁多好野食 洗去食屎? on99

夜啦收皮啦

絲打同我一齊去ok?

而家係方便好多，有手機上網有wifi，但十幾廿年前人情味濃，社會氛圍無俾中國完全影響。

有大陸，呢部電視劇機只需四千幾就買到

假設無大陸嘅製造業，要日本造，起碼要萬萬聲先買到

以前咁多嘢好食，咁你講啲出嚟聽下，你以前食過啲咩好味嘢

其實係咪代表緊香港根本冇進步過

呢部係Panasonic 馬來西亞造

無撚人想知呀
衝出黎柒做乜尻

人工高但唔計通漲
你Up乜柒呀On9
睇體重但唔睇kg
睇身高但唔睇CM？

六、七十年代人情味係好濃，住屋邨會推部hifi 出嚟焚機，之後又會有街坊同你鬥癲，佢又推部出嚟鬥過

係都同我去啦，幾撚時輪到你呀！

唔係，只代表你本人無進步過

呀大根妹 你不斷吹奏大陸 你咁鐘意點解唔去大陸住呢

即係升咗職，人工比十年前高可以因為係通漲

我無吹奏，講事實

大陸有好嘅一面，得閒都會返大陸去旅行

19世紀最靚

老老豆豆, 科技通訊確實有好大通步, 想像依家下唔用光纖用56k上網肯定粗哂粗。 不過人嘅質素就不斷退步, 搭巴士唔截車落車唔撳鐵問候巴士車長等缺德行為無日無之

你要努力啲改進自己，等自己去返正常水平嘅智商

霓虹燈好有代表性 得香港先有
依家無埋

你仲要食e 兩間？
唔係人地有進步係你冇進步炸

古代曬鹽造香果陣先最靚

成班又嚟祟英戀殖
以前幾靚我都未出世
時代過左去嫁啦

即使面對土匪一樣既共產黨都要積極向前望

早排去左 啲相好靚 值得去

有，仲有後生仔入咗行保育緊，同埋日本仔都好鍾意，一定唔會絕後

咁間唔鐘食下麥當勞都唔比咩！要日日大魚大肉、山珍海錯？

石器時代最好，鑽木取火、著獸皮住山窿

唔好移民喎

家姐

依家係一個投訴之都

相

香港當年今日舊相

分享，之前開句類似post

起碼衣食住行冇咁難得到

依家烏煙瘴氣

聽前輩講八、九十年代係易搵錢

九十年代嘅大學畢業生起薪點係萬一、二，依家都差唔多無乜變過

Fresh graduates搵萬七、八算係好果批，做醫生工程師就另計

好心你收下皮先

咁你講咩唔計通漲呀，收返埋啦
懶撚係有道理咁

科技的確係有，不過都唔係香港本地
Netflix等產物全部都係美國開先，香港人仲係睇緊垃圾cctvb

你不如努力D令自己唔好咁撚On9好過啦
大道理撚笑撚死

你識唔識字架？

唔好互踩嗱，無意思，你叻過我啦，OK

因為你唔生性囉，你又唔發明啲嘢益下香港人！？

1975年德輔道中

咁你發明左咩呀？
講還講，拎撚埋證據出黎再寫埋自己username呀
做唔到你全家生癌死

以前大學有而家咁易入？

你分析得啱架，以前啲大學生無咁岸鳩

以前中國未開放，好多嘢都要經香港

現在如果食到中國條水，搵錢都好易，但整體人文質素、社會風氣差左係事實

發明咗你老母出嚟生撚咗你個敗家仔

good photo

同埋問題係你好大怨氣，係咁屌鬼。我又無喎

屌鬼係人都識啦，你又唔做啲嘢出嚟改變困局！？

哎唷唷
嬲嬲豬呀，冇發明就死撚柒埋一二邊陪你個生癌老母啦五毛畜

我冇屌鬼
我係專屌五毛狗啫

自己屋企窮撚要買賤貨就唔好周圍同人講啦

咁社會風氣差、人文質素低，係邊個嘅責任？

真係唔知

以前覺得香港好威水，咩亞洲4 小龍，旅遊美食之都。
聽果首東方之珠 擁抱著我， 都有d 感動。
返鄉下都好似威d咁。

而家？ 已經諗緊辦法逃離呢個垃圾城市

依家個香港好污濁 通街都係垃圾/老鼠

啱啱去咗喇好多老人家同鬼佬，平均年齡60歲

咁你有冇責任？

哦

咁幾時一齊smoke

屌笑咗其實我唔食，只係覺得好型

可能你睇開明星食咪覺得型

不過幻想下60年代西裝蛋撻頭食屎 係幾型既個畫面

食煙 屌打錯

但係以前d燒味魚蛋食唔返

係，靚仔如我偉同我榮食就:好型好不羈呀
樣衰食就:屌行開啦死煙剷

食屎

難得有00後好似絲打咁識野 鐘意舊香港

同身邊啲朋友完全講唔到呢啲話題，呢啲gallery全部on99自己去不過都幾爽

我同d朋友都講唔到 佢地會笑我 話唔知有咩好睇

好想sick絲打了

好掛住英屬香港

笑我老古董仲有我勁鍾意古著，然後會俾人話似窗簾布好似佢地咁咩，倒模咁冇啲特色

你做咩講我
你係咪痴左

偶然經過見到有人食會索下, 陣味都幾特別

招牌上舖頭執哂未？

Agger我一直覺得有一隻好特別，會聞上癮但身邊冇朋友食煙，冇得搵翻隻煙

應該執晒

絲鐘意嗰啲係高汁野, 根本level同佢地唔同況且又無共同語言, 同佢地拗都嘥9氣

咁落去我應該會朋友我成日都會覺得唔啱channel費事解釋咁多，講咁多佢地又會覺得我煩

會冇朋友

沒有南亞狗與大陸人
多麼美好

建議你哋睇5，60年代電懋公司出嘅國語片

領略當時中產階級生活

LED招牌太平所以無論大街小巷都會有，而且係勁殘眼，光害嚴重好多

霓虹燈都唔係特別好，但起碼數量唔會過多，同埋只會裝係大街，對小巷無咁大影響

仲有款招牌係唔會發光，或者係入面收埋一排光管果種，收工會熄燈，雖然無五光十色，但擺得最耐可能係呢啲

架妹

成日見到舊香港啲相都特別有感觸
好似自己生活過係個個時代咁

90-00年真係黃金時代嚟

90年代大家樂肉醬意粉真係世界級
見你呢啲可悲打手真係未食過
吹得就吹
以前呢意粉又夠粗又爽
而家果啲支那cheap意粉真係見到都唔想食

大家樂真係好過大快活

灣仔莊士敦道 not 德輔道中
留意左邊招牌有敏如茶室, 馮良記表行, 龍記

中間電車上面 搭咗棚 個 "酒" 字, 係 龍門大酒樓個招牌

連銀行都變哂中銀

証明呢十年香港政府玩大左

我講緊九十年代嘅大快活同大家樂吖，佢哋同樣難食，依家兩間都進步咗好多

左邊馮良記表行 係到

人差唔多 蝗就少好多

仲停留喺口腔期…

同意
好食代表一切
膚淺到極

屹立不倒

衣食足 知榮辱

我無你咁清高

咁請問你有幾高深呀？請賜教

點都唔會覺得好食就係美好
That’s all

90後 細個除咗跟父母返大陸之外 根本係香港唔會聽到有人講普通話

衣食住行樣樣重要

跟住睇下個人發展空間夠唔夠

咁先係老香港
LED太新啦

同埋太刺眼

搵番2004年影的香港街景劣相幾張

護老中心路牌好核突

好香港製造feel

其實唔係隨口噏，60年代一直到97嘅香港真係好靚，好有特色…

有幸生喺70年代，睇到呢段期間香港嘅變化。

雖然當年嘅生活總有當年嘅問題，例如物質無咁豐富，交通無咁方便，娛樂無今日咁多元化，有啲時候甚至可以話生活艱難（七八十年代嘅通脹、人浮於事，你哋聽下許冠傑啲歌仔可以幻想一下…），但係當年生活喺香港總會覺得，大家都係＂自由＂嘅，普羅大眾邊個唔辛苦吖，畀啲心機捱過困難就會好啲㗎啦，有咩問題自己、屋企人、朋友，夾手夾腳攪掂佢囉…

到咗今日就覺得依家成個社會氣氛都唔同晒，難聽啲講，覺得有啲絕望，睇唔到香港，以及生活緊喺香港嘅人，喺可見嘅將來，可以變得更好…

我成長於00年代
但對60-90年代好響往

以前基本上晴天就藍天白雲

依個mv有啲街景睇下

點解要全香港人去就依班sales去養起佢地？
自由行佔香港幾多GDP?

咁細個就鍾意懷古，你份人都幾老撚套架喎

因為香港九成工種都係sell屎

但我都會聽最新歌
主要日本歌

懷古=老土
先係老土諗法

I miss u😭😭😭

唔係清唔清高，老老實實，對於識飲識食，對飲食有態度有堅持嘅人，我非常之尊敬。

但係一個人對一個地方嘅生活要求，又點可以只限於食物呢？

市井啲講，食色性也，又不如比較下當年同今日，大家對於性開放嘅態度吖…當年啲毛片，咸到出汁都有生存空間，放喺今日，俾明光社同道德塔里班批鬥到上天啦…呢啲咪我講嘅＂自由＂嘅味道囉…

你用當年嘅飲食嚟舉一反三，我唔反對，大家可以討論一下。但係生活環境（身邊嘅人和事，社會嘅文化、氣氛，甚至價值觀），又點止飲食呢…

同意
如果只係飲食好咗就代表依家好過以前嘅話
個人都幾可悲

除咗少人d 連爛路都無咁多
但當時嘅香港 真係死氣沉沉

嗰時做巴膠算幸福, 車型多樣, 有老虎蘭, 老虎豪, 冷蘭同都城巴士, 新車又有e500, 反觀而家一街都係mmc而且張凳唔好坐(指九巴嗰張revo s)

再落多少少under 1997年
應該個變化仲大

香土有條友好pro 好多獨家舊相

但好撚串

十年前姐係1999年...

留明

就咁睇相十年前人少左但大致上無咩分別
我諗90年代分別大好多
始終2000年中末好多野都成形左

不如你做下資料搜集先講野
唔好係到9up

你啲數學,,,,

係就好

霓虹熄了世界漸冷清

佢玩到拎槍震壓仲點唔走
命都冇

當年AT LEAST 有2首歌名有霓虹

非本人演出嘅低質卡啦OK

啲聲畫好差，講明先

達明一派 - 今夜星光燦爛 MV (1987)
霓虹亮透晚上 把城內也照亮
猶豫在馬路上 只求在這午夜 找一個新方向

以前成個城市起碼有希望

今夜星光燦爛好正呀
第一次睇

ching 10後？

啲歌詞：
恐怕這個璀璨都市光輝到此

不幸言中

90後

唔係啵 我細細個就食大家樂 老老柒柒 大快活真係連唔會想去
我仲記得旺角鼓油街行人隧道口 天利行樓下有間大快活 垃圾到唔知邊個煮
大家樂我就成日係鼓油街 係而家吉野家樓上 果度轉過neway同實惠
大家樂好食啲喎

依家得返d led燈箱，好撚核突又光害

阿大根妹 你咁鍾意支那嘢不如搬上支那住好唔好？香港好似唔啱你住喎

支那真係咪搞
聽到都打冷震

agree
90年代 大家樂一定好過 大快活好多

超羣 美心 好好食

超羣 聽過未食過
係咪仲有車厘哥夫？

請善用起底功能 呢條友係五毛黎

唉下下都起底好倦

好掛住以前耕田既香港
10年前唔夠舊

巴士無冷氣 未有公屋住鐵皮屋
夏天熱到暈 真係想番去？

勝利二型都唔講

柏原芳恵 喺佐敦拍
大大個yue wah
唔知咩年？

黑衫後面係咪城寨

八成都係sales and marketing 工種

係新一代後生仔普遍對前途無信心，我唔知係咩原因？

工種選擇不足？居住環境唔好？

俾 但我唔係趕時間都唔食囉
俾得$40大把野簡啦
點解揀連鎖食肆

你細細個果陣係幾時？

x2

真係柒撚到

大根妹絲打好活躍參與討論
星期日冇人約啊？點解可以咁得閒
你肯開句聲大把連登仔衝
真係冇你叫到我啃約都得嫁

如果佢嘅background 係城寨
唔入去影係咪驚俾人姦咗？
BTW 日本仔真係好like城寨

五毛嘅意思係咪同你意見唔一樣呀？定係親共呀？我做人就實事求是，共產黨都唔一定只做衰嘢啦

經濟結構上冇製造業
娛樂消閒上有手機電腦
社會生態上人既關係變差 好易嘈
大家都冷血 冇人情味

香港只係一個大監倉

仲有竂屋

我係其他post 見過佢覆。。。

講得出想番以前一定係00後
或本身生活水平唔差既人

係而家只有絕望

依家食個晏我用六十蚊到，點解我用大家樂大快活做例子就一口咬定我只食呢兩間，我平時去開邊度食嘢你知咩！

唉吔咪又變鬧交post啦

馬來西亞造，但板面係大陸造呢！

你哋對LCD電視產業一知半解就笑人？定係想比人笑？

唔知 唔知
唔好聊交嗌啦好無
e 個post 你大把對手

我都想香港有製造業，不過無地起廠同就算有啲地都好貴

毒撚無人愛自然覺得個社會無人情味

咁你知你哋點解咁窮未？做地底泥唔係無原因架

唔知點解香港好似一定要不斷咁轉變咁
每過一排街景，風景都變咗
你好難會揾返7,80年代存在過既野
拆得既就拆，好難保留舊事物

以前天氣冇變化得咁大，夏天有風扇都夠，更加唔好提冬天要開冷氣

未食過以前大家樂個一哥焗豬？屌你

氣候變化全世界都無得避架喎，咁都要拎嚟講

以前香港好黑暗又多黑社會又多黑警

北姑

去死啦
咁like 聊交嗌
垃圾
窮同有$都唔撚關你事

退步緊

留名

變得快係一件好事，以前十年先一大變，依家一年一變

對於學習能力低嘅人係好辛苦，好易被淘汰

我死咗你會醒啲咩？

無人想同你講嘢

學達哥

不嬲買開日產野
自己窮仲大大聲

其實買平嘢無問題
但佢啲言論有問題

個大根妹真係好撚煩 咩post都見佢撩交嗌

依停人心理有問題

啲仆街led 光到仆街

十年前 15歲
雖然學校讀書讀得唔算開心
但會好感恩自己起碼係香港人 好多嘢唔洗面對 天災 槍擊案 黑警呢啲
宜家 唉

這10年真係非常急速變差

早10年如果話dq晒啲議員
無10萬都有8萬人出嚟
依家...

太多蝗蝻混晒入嚟
宜家淨係會諗 顧掂自己先啦
乜都 不了，番工。
記得王維基單嘢我當年仲讀緊書
有同同學去現場坐 支持吓
宜家做嘢耐咗 對政治嘢份熱情都減退咗
唔係唔想關心 而係
關心嚟真係改變到任何一樣嘢咩

我住灣仔，日日經過cwb
感受好深

反國教，
雨傘都有勁參與

同依家又好似2個世界了

睇番MV, 彷彿凝望昔日香港美好歲月

Danny 仔啲戲好屎

但好靚仔

這個位唔知喺邊

當年可以喺中灣跳舞
圍觀嘅應該無蝗
亦無賓賓

中環，打錯咗中灣添

冇蝗蟲既地方 唔受其匪統治下就係靚

你過主啦 清明記得拜你老豆老母

咁你覺得應該點做？比少啲、唔比大陸人落嚟購物，香港失業率會升，點拆好？

收嗲啦依度個個都覺得你好撚煩
污染個post

咁你屋企受唔受共匪影響，你屋企本身靚唔靚？你唔好話比我聽共產黨連你嘅屋企裝修設計都影響埋呀

其實依家睇到你個username即ignore唔睇你啲狗吠內容㗎啦

慳返啖氣啦

躝返上中國啦大陸仔 睇野咪睇到咁表面 諗野就諗深啲啦屌你都廢撚事 根本兩個比喻

依家香港慢慢受共匪影響 好多人既衣著氣質 市容 又多左啲大陸乞衣 多埋啲19蝗蟲 香港人對住啲中國人個樣愈黎愈燥面目猙獰又系 咁算唔算影響呀小朋友

咪撚以為用埋哂比喻就覺得自己好撚醒巴9閉啦 蝗蟲啲思想真係7過人 冇邏輯可言 屌你老母躝返上去啦撚樣

而家銅記祟光個大招牌

唔好理佢啦
ignore佢最好

做返港豬會開終心d

會唔會係你本身個人已經唔靚、間屋唔靚呢？

衫一定係貴咗
以前邊會件件衫要有牌子
而加買衫件件都要牌子
啲衫又唔耐用要年年換

zara同h&m啲衫好平喎

你唔驚老撚套咩，一件衫著十年！？

警察犯法無悔意不特止仲搞埋籌旗大會集體爆粗, 再咁落去只會倒退到以前好仔唔當差年代嘅地步

好懷念紫色垃圾桶唔知由幾時開始全部都變晒橙色
就咁睇我覺得香港街景係千禧之後都無太大嘅轉變

難得有00後會聽王傑而唔係學貓叫 🚬

wiki search下啲街道會見到早10年8年啲相
對比起而家真係差唔少

其實宜家係啦 你唔覺咩

主要係啲人變左

屌那星，成個Post成本好撚正，就係俾條傻西大根妹嘈撚住哂搞到無mood睇

已經Block撚咗

BTW好想睇多啲以前嘅相

Youtube有個鬼佬
50年代嚟過香港住
拍咗好多片好正
叫michael

一早追哂了

仲有香土有個好多獨家相，但好吋果個呢 ？

有睇
好多珍貴片段

睇返自己住過果區，讀書果區，成長果區係寧舍有feel嘅

偷almok文者必遭天譴
果個

原來係uwants唔係香土
真係無上開，mix up咗

所以班廢中仲係懷念緊十年前甚至更早既香港
根本唔知(其實係唔願意面對)而家咁污煙瘴氣
唔門新一代點解咁鍾意去旅行都唔願意係香港
唔明點解後生仔咁鍾意踩香港 唔識欣賞香港既優點
而家既香港真係冇樣好啊!!! 連地鐵都可以撞車

我明
我都成日去旅行避開香港

廢唔廢就唔知啦

回憶總是美好的

同我做朋友

Hi朋友

呢款貨van無晒
巴士退晒役
幸福樓酒樓無左
Sogo logo變左藍色

同埋SOGO HK無再用片假名

電牌金巴都仲行緊, 但都時日無多, 明明嗰時已經支那管治, 但十幾年已經變哂天

同問 邊度黎

唔太清楚, 會唔會係山頂

應該白加道 舊山頂道 交界嗰間屋
太平山行落中環會經

個廣告03-04年 個時仲細個 但都feel到少少90年代社會好有朝氣個感覺

白加道纜車站個頂

google maps link

好靚呀
無強國人依家？

強國人通常 積晒係凌霄閣 同 獅子亭，好少行落去 白加道站，所以比較清靜。btw 白加道站真係幾靚

咁依度唔好俾強國人知

千禧-07左右大概係最後一段黃金時代

其實坐巴士上山頂好正, 車費平一大截, 多啲風景睇之餘又可以遊車河

同80 90年代當然無得比, 但當時未有愛港力等土共團體, 警察未至於今日咁離譜, 政府唔會用納稅人金錢入稟dq議員, 當時社會起碼正常過今日

係689上場，習大大改變對港政策
先變到依家咁

早出世會比人叫廢老 不了